\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			
			%\textit{Navesti \textbf{dionike} koji imaju \textbf{interes u ovom sustavu} ili  \textbf{su nositelji odgovornosti}. To su prije svega korisnici, ali i administratori sustava, naručitelji, razvojni tim.}\\%
			%\Dio ispod nije bio zahtjevan prema predlošku dokumentacije.
			%\Aplikacija treba ostvariti nekoliko funkcija i na taj način udovoljiti zahtjevima naručitelja. Prije svega treba omogućiti voditelju da stvori festival, zaposli organizatore koji će nadalje zaposliti izvođače za izgradnju tog festivala. Odabrani organizatori će naposlijetku preuzeti odgovornost o licitacijama usmjerenim prema izvođačima tj. radnicima na festivalu. Zadnja stvar koju treba ostvariti jesu zahtjevi upućeni za izvođača tako da imaju dostupan pregled plana rada na festivalskom projektu i da znaju tko što koliko kada radi.
				
			%\textit{Navesti \textbf{aktore} koji izravno \textbf{koriste} ili \textbf{komuniciraju sa sustavom}. Oni mogu imati inicijatorsku ulogu, tj. započinju određene procese u sustavu ili samo sudioničku ulogu, tj. obavljaju određeni posao. Za svakog aktora navesti funkcionalne zahtjeve koji se na njega odnose.}\\
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Voditelj
				\item Organizator				
				\item Izvođač
				\item Administrator
				\item Razvojni tim
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item registrirati se u sustav svojim korisničkim imenom, lozinkom, imenom, prezimenom, slikom, e-mail adresom i brojem mobitela
					\item nakon registracije odabrati za koju se ulogu na festivalu želi prijaviti (dostupne uloge: voditelj, organizator i izvođač)
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Voditelj (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item dodati više festivala (naziv, opis, logotip, trajanje)
					\item dodati događaje na festivalu (naziv, opis, prostorija održavanja, vrijeme održavanja)
					\item pristupiti profilu organizatora i izvođača
					\item pristupiti licitacijama i prijavama unutar njegovog festivala
					\item ispisati propusnicu
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Organizator (inicijator) može:}
			
				\begin{packed_enum}
					\item izraditi i promijeniti redoslijed izvršavanja poslova za određeni događaj
					\item dodati, i produljiti licitaciju za posao
					\item pristupiti profilu izvođača
					\item komentirati izvođača kojeg je zaposlio za određeni posao na izvođačevom profilu
					\item ispisati propusnicu
				
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Izvođač (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item odabrati svoju vještinu u kojoj je specijaliziran iz ponuđenih djelatnosti ili napisati svoju
					\item pristupiti pregledu svih poslova otvorenih za licitaciju za koje je specijaliziran
					\item prijaviti se na licitaciju (cijena, komentar, broj radnika potrebnih, procjena trajanja) i biti odabran od strane organizatora
					\item ispisati broj propusnica jednak broju osoba prijavljenih za odrađivanje posla
					
					%\prijaviti se*
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item pohranjuje sve podatke o festivalima, događajima, licitacijama, radnicima i poslovima
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item prihvatiti registraciju korisnika u sustavu
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					%\textit{Funkcionalne zahtjeve razraditi u obliku obrazaca uporabe. Svaki obrazac je potrebno razraditi prema donjem predlošku. Ukoliko u nekom koraku može doći do odstupanja, potrebno je to odstupanje opisati i po mogućnosti ponuditi rješenje kojim bi se tijek obrasca vratio na osnovni tijek.}\\%
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup aplikaciji
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							
							\item Korisnik odabire opciju registracije
							\item Korisnik bira između uloge voditelja, organizatora i izvođača
							\item Korisnik unosi tražene podatke
							\item Obavijest o čekanju na potvrdu od administratora

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[3.a] Upisana e-mail adresa ili korisničko ime je već u uporabi
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav javlja da je e-mail adresa ili korisničko ime već zauzeto i ne nastavlja na idući korak registracije dok se ne unese nova adresa ili korisničko ime
							\end{packed_enum}
							\item[3.b] Upisana e-mail adresa nije ispravnog formata
							\item[] \begin{packed_enum}
								\item Sustav javlja da je e-mail adresa neispravnog formata te ne nastavlja na sljedeći korak registracije dok korisnik ne ispravi e-mail adresu
							\end{packed_enum}
						\item[3.c] Administrator ne prihvaća prijavu korisnika
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Korisnik ne može pristupiti svom profilu
						\end{packed_enum}
							%\item[2.b]  < opis mogućeg scenarija odstupanja u koraku 2 > 
							%\item[3.a]  < opis mogućeg scenarija odstupanja  u koraku 3 > 
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Prijavljivanje u sustav
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojeći korisnički profil prihvaćen od strane administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik upisuje e-mail adresu ili korisničko ime te lozinku
							\item Korisnik odabire opciju prijavljivanja u sustav
							\item Sustav preusmjerava korisnika na njegov profil
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Neispravna (nepostojeća) e-mail adresa ili lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav korisniku ispisuje poruku o neispravnim podacima i vraća ga na sučelje za prijavu
								
								
							\end{packed_enum}
							%\item[2.b]  < opis mogućeg scenarija odstupanja u koraku 2 > 
							%\item[3.a]  < opis mogućeg scenarija odstupanja  u koraku 3 > 
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 - Prihvaćanje korisnika}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Odobriti registraciju korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							
							\item Administrator prihvaća registriranog korisnika u sustavu
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				

					\noindent \underbar{\textbf{UC4 - Dodavanje festivala}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje jednog ili više novih festivala
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Odabir opcije stvaranja novog festivala
							\item Upis traženih podataka vezanih uz festival
							\item Odabir opcije dodavanja festivala u sustav
							\item Preusmjeravanje na stranicu novostvorenog festivala
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Voditelj nije upisao sve tražene podatke o festivalu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav voditelju ne dozvoljava stvaranje novog festivala i vraća ga na početnu stranicu voditelja
								
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Prihvaćanje organizatora}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Potvrđivanje prijave organizatora za festival
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije pregleda prijava za određeni festival
							\item Odabir opcije prihvaćanja prijave
							\item Preusmjeravanje na stranicu festivala
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Dodavanje događaja}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Dodavanje jednog ili više događaja vezanih uz odabrani festival
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i nalazi se na stranici odabranog festivala
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije dodavanja novog događaja
							\item Upis traženih podataka o događaju i odabir jednog od dostupnih organizatora
							\item Povratak na stranicu festivala
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Voditelj nije upisao sve tražene podatke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Događaj se ne unosi u sustav i voditelja se preusmjerava na stranicu festivala
								
								
							\end{packed_enum}
							%\item[2.b]  < opis mogućeg scenarija odstupanja u koraku 2 > 
							%\item[3.a]  < opis mogućeg scenarija odstupanja  u koraku 3 > 
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Pristup profilu organizatora}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled profila organizatora
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i nalazi se na stranici odabranog festivala
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda organizatora prijavljenih za festival
						\item Preusmjerenje na stranicu profila organizatora
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Komentiranje organizatora}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
					\item  \textbf{Cilj:} Pisanje komentara na profilu organizatora
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i odabrani organizator je odradio posao za voditelja
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda profila organizatora
						\item Preusmjerenje na stranicu profila organizatora
						\item Odabir opcije dodavanja komentara
						\item Upis komentara
						\item Odabir opcije spremanja komentara
						\item Povratak na stranicu profila organizatora
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Voditelj pokušava ostaviti komentar za organizatora koji još nije radio za njega
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija onemogućava spremanje komentara
							
							
						\end{packed_enum}
						\item[3.b] Voditelj ne spremi komentar
						\item[] \begin{packed_enum}
							\item Aplikacija upozorava organizatora da nije spremio komentar
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Pristup profilu izvođača}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled profila izvođača koje je organizator pridijelio događaju
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i nalazi se na stranici festivala
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije pregleda događaja
							\item Odabir opcije pregleda profila izvođača
							\item Preusmjerenje na stranicu profila izvođača
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Pristup licitacijama i prijavama}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled licitacija i izvođača koji su se prijavili
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i nalazi se na stranici festivala
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda događaja
						\item Odabir opcije pregleda stranice otvorene licitacije
						\item Preusmjerenje na stranicu licitacije
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
				
				\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Ispis propusnice}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj
					\item  \textbf{Cilj:} Ispis propusnice za željeni  festival
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Voditelj je prijavljen i nalazi se na stranici festivala
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije ispisa propusnice
						\item Potvrda dozvole preuzimanja dokumenta
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Prijava za festival}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Prijava za organizaciju događaja na festivalu
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda festivala
						\item Odabir opcije prijave za organiziranje događaja na festivalu
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}

				\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Pristup profilu izvođača}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Pregled profila izvođača
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Odabir opcije pregleda događaja
						\item Odabir opcije pregleda profila izvođača
						\item Preusmjerenje na stranicu profila izvođača
					
					\end{packed_enum}
					
					
				\end{packed_item}

				\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Komentiranje izvođača}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Pisanje komentara na profilu izvođača
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen i odabrani izvođač je odradio posao za organizatora
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Odabir opcije pregleda profila izvođača
						\item Preusmjerenje na stranicu profila izvođača
						\item Odabir opcije dodavanja komentara
						\item Upis komentara
						\item Odabir opcije spremanja komentara
						\item Povratak na stranicu profila izvođača
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}

						\item[3.a] Organizator pokušava ostaviti komentar za izvođača koji još nije radio za njega
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija onemogućava spremanje komentara
							
							
						\end{packed_enum}
						\item[3.b] Organizator ne spremi komentar
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija upozorava organizatora da nije spremio komentar
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}

				\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Otvaranje licitacije}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: }Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Otvoriti licitaciju za određeni posao
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Odabir opcije pregleda događaja
						\item Odabir događaja
						\item Odabir opcije dodavanja poslova
						\item Unos novog posla
						\item Odabir opcije spremanja unosa
						\item Povratak na pregled događaja

					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}

						\item[1.a] Organizator pokušava dodati posao za završeni događaj
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija onemogućava odabir događaja
							
							
						\end{packed_enum}
						\item[4.a] Organizator ne spremi dodani posao
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija upozorava organizatora da nije spremio unos
							
						\end{packed_enum}
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Produljivanje licitacije}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Organizator 
					\item  \textbf{Cilj:} Produljivanje aktivne licitacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka 
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Odabir opcije pregleda otvorenih licitacija
						\item Odabir licitacije
						\item Odabir opcije produljenja licitacije
						\item Povratak na pregled aktivnih licitacija
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}

						\item[2.a] Organizator pokušava produljiti licitaciju koja je završena ili je već jednom bila produljena
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Aplikacija onemogućava produljivanje
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
					
				\end{packed_item}

				\noindent \underbar{\textbf{UC19 - Potvrđivanje prijave}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Potvrđivanje prijave za posao
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Odabir opcije pregleda prijava za određeni posao
						\item Odabir opcije prihvaćanja prijave
						\item Preusmjeravanje na pregled poslova 

					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}

				\noindent \underbar{\textbf{UC20 - Ispis propusnice}}
				\begin{packed_item}

					\item \textbf{Glavni sudionik: } Organizator
					\item  \textbf{Cilj:} Ispis propusnice za željeni festival
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Organizator je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}

						\item Odabir opcije ispisa propusnice
						\item Potvrda dozvole preuzimanja dokumenta 
						
					\end{packed_enum}
					
				
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC21 - Dodavanje djelatnosti}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Izvođač
					\item  \textbf{Cilj:} Unos djelatnosti za koje je izvođač specijaliziran
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Izvođač je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda djelatnosti
						\item Odabir djelatnosti za koje je izvođač specijaliziran
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[2.a] Djelatnost za koju je izvođač specijaliziran nije navedena u izborniku
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Izvođač ručno dodaje djelatnost za koju je specijaliziran
							
							
						\end{packed_enum}						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC22 - Pristup poslovima}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Izvođač
					\item  \textbf{Cilj:} Pristupanje svim poslovima otvorenima za licitaciju za koje je specijaliziran
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Izvođač je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda otvorenih licitacija
						\item Odabir opcije prijave na licitaciju ili izlazak iz izbornika
						
					\end{packed_enum}
						
				\end{packed_item}
				
			
				\noindent \underbar{\textbf{UC23 - Prijava na licitaciju}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Izvođač
					\item  \textbf{Cilj:} Prijavljivanje na licitaciju
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Izvođač je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda otvorenih licitacija
						\item Odabir opcije prijave na licitaciju
						\item Unos traženih podataka
						\item Povratak na pregled otvorenih licitacija
						
					\end{packed_enum}
					
				\end{packed_item}
			
					
				\noindent \underbar{\textbf{UC24 - Ispis propusnica}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Izvođač
					\item  \textbf{Cilj:} Ispisivanje potrebnog broja propusnica
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Izvođač je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije ispisa propusnice
						\item Odabir festivala i posla koji obavlja
						\item Potvrda dozvole preuzimanja dokumenta
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Sustav ispisuje poruku o prekoračenju broja propusnica
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
			
					\noindent \underbar{\textbf{UC25 - Odjava s licitacije}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Izvođač
					\item  \textbf{Cilj:} Odjavljivanje s prijavljene licitacije
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Izvođač je prijavljen
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Odabir opcije pregleda prijavljenih licitacija
						\item Odabir prijavljene licitacije
						\item Odabir opcije odjave licitacije
						\item Povratak na pregled prijavljenih licitacija
						
					\end{packed_enum}
					
					\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
					
					\item[] \begin{packed_item}
						
						\item[3.a] Izvođač može slučajno odjaviti licitaciju
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Izvođač može ponovno prijaviti ranije odjavljenu licitaciju
							
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\end{packed_item}
				
		\eject
				
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
					%\textit{Prikazati odnos aktora i obrazaca uporabe odgovarajućim UML dijagramom. Nije nužno nacrtati sve na jednom dijagramu. Modelirati po razinama apstrakcije i skupovima srodnih funkcionalnosti.}
				
					\begin{figure}[b!]
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"UseCase izvodac, admin i korisnici"}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost neregistriranog korisnika, registriranog korisnika, administratora i izvođača}
						\label{fig:ucd1}
					\end{figure}
				
					\begin{figure}
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"UseCase organizator"}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost organizatora}
						\label{fig:ucd2}
					\end{figure}
					
					\begin{figure}
						\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"UseCase voditelj"}
						\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost voditelja}
						\label{fig:ucd3}
					\end{figure}
				
				\eject
					
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				%\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
				
				%\textit{Nacrtati sekvencijske dijagrame koji modeliraju najvažnije dijelove sustava (max. 4 dijagrama). Ukoliko postoji nedoumica oko odabira, razjasniti s asistentom. Uz svaki dijagram napisati detaljni opis dijagrama.}
			
				
				\noindent \textbf{UC7 - Dodavanje događaja}
				
				\noindent Voditelj šalje zahtjev za pregled vlastitih festivala, poslužitelj dohvaća podatke iz baze podataka i prikazuje ih nakon čega voditelj odabire jedan od festivala kako bi dodao novi događaj za taj festival. Voditelj odabire opciju dodavanja novog događaja na festivalu i upisuje tražene podatke o događaju. Poslužitelj dohvaća trenutno dostupne organizatore iz baze podataka kako bi voditelj mogao odabrati jednog od dostupnih organizatora za događanje. Nakon što su svi podaci uneseni, spremaju se u bazu podataka, a voditelj se preusmjerava na stranicu festivala. Ukoliko svi traženi podaci nisu uneseni, događaj se ne unosi u bazu podataka, a voditelj se preusmjerava natrag na stranicu festivala.
				
				
				\begin{figure}[b!]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"Sequence UC7 - Dodavanje dogadaja"}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC7}
					\label{fig:sd1}
				\end{figure}
			
				\eject
				
				
				\noindent \textbf{UC17 - Otvaranje licitacije}
				
				\noindent Organizator šalje zahtjev za pregled svojih događaja kako bi mogao dodati novi posao u neki od aktivnih događaja. Poslužitelj iz baze podataka dohvaća podatke o organizatorovim događajima i prikazuje ih. Organizator odabire jedan od ponuđenih događaja, a ukoliko organizator pokuša dodati posao za završeni događaj, aplikacija će mu to onemogućiti uz poruku da odabere neki od aktivnih događaja. Na stranici odabranog događaja odabire opciju dodavanja novog posla nakon čega unosi podatke o poslu koji je potrebno obaviti. Odabirom opcije spremanja uneseni podaci spremaju se u bazu podataka, a u slučaju da organizator ne spremi dodani posao, aplikacija će ga upozoriti da nije ažurirao poslove uz opciju da to ipak učini prije izlaska.
				
				
				\begin{figure}[b!]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"Sequence UC17 - Otvaranje licitacije"}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC17}
					\label{fig:sd2}
				\end{figure}
				\eject
				
				\noindent \textbf{UC21 - Dodavanje djelatnosti}
				
				\noindent Izvođač šalje zahtjev za pregled popisa mogućih djelatnosti kako bi odabrao djelatnosti za koje je specijaliziran. Poslužitelj dohvaća podatke iz baze podataka i prikazuje ih. Izvođač odabire djelatnosti s popisa, a ukoliko je izvođač specijaliziran za neku djelatnost koja nije na popisu, ima opciju ručno dodati novu djelatnost. Nakon što izvođač odabere sve djelatnosti, podaci se spremaju u bazu podataka, a izvođač je preusmjeren natrag na pregled svog profila.
				
				\begin{figure}[b!]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"Sequence UC21 - Dodavanje djelatnosti"}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC21}
					\label{fig:sd3}
				\end{figure}
				\eject
				
				\noindent \textbf{UC23 - Prijava na licitaciju}
				
				\noindent Izvođač šalje zahtjev za pregled poslova otvorenih za licitaciju za koje je specijaliziran. Poslužitelj dohvaća podatke iz baze podataka i prikazuje ih. Izvođač odabire željeni posao te upisuje cijenu, komentar, broj osoba potrebnih za odrađivanje posla i procijenjeno trajanje izvođenja posla. Ukoliko su podaci uspješno spremljeni u bazu podataka, izvođač dobiva potvrdu da je prijavljen na licitaciju.
				
				\begin{figure}[b!]
					\includegraphics[width=\linewidth]{slike/"Sequence UC23 - Prijava na licitaciju"}
					\caption{Sekvencijski dijagram za UC23}
					\label{fig:sd4}
				\end{figure}	
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
			%\textbf{\textit{dio 1. revizije}}\\
		 
			%\textit{Nefunkcionalni zahtjevi i zahtjevi domene primjene dopunjuju funkcionalne zahtjeve. Oni opisuju \textbf{kako se sustav treba ponašati} i koja \textbf{ograničenja} treba poštivati (performanse, korisničko iskustvo, pouzdanost, standardi kvalitete, sigurnost...). Primjeri takvih zahtjeva u Vašem projektu mogu biti: podržani jezici korisničkog sučelja, vrijeme odziva, najveći mogući podržani broj korisnika, podržane web/mobilne platforme, razina zaštite (protokoli komunikacije, kriptiranje...)... Svaki takav zahtjev potrebno je navesti u jednoj ili dvije rečenice.}
			
		\begin{packed_item}
			\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu
			\item Korisničko sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu (dijakritičke znakove) pri unosu i prikazu tekstualnog sadržaja
			\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi
			\item Sustav treba biti implementiran kao mobilna aplikacija koristeći objektno-orijentirane jezike
			\item Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava
			\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa
			\item Nadogradnja sustava ne smije narušavati postojeće funkcionalnosti sustava 
		\end{packed_item}
			 
			 
	